<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Desigualdade on Rodrigo Volmir Anderle</title>
    <link>/tags/desigualdade/</link>
    <description>Recent content in Desigualdade on Rodrigo Volmir Anderle</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/desigualdade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Correlação não é causalidade, mas...: Homicídios</title>
      <link>/correla%C3%A7%C3%A3o-n%C3%A3o-%C3%A9-causalidade-mas-homic%C3%ADdios/10/2018/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/correla%C3%A7%C3%A3o-n%C3%A3o-%C3%A9-causalidade-mas-homic%C3%ADdios/10/2018/</guid>
      <description>Pois bem, a ideia aqui é apresentar correlações que são identificadas em gráficos. Faço isso como um exercício. Então é importante que se diga que todas as considerações feitas aqui são &amp;ldquo;achismos&amp;rdquo;. Por isso que o título é &amp;ldquo;Correlação não é Causalidade&amp;rdquo;.
Também preciso destacar que violência não é minha área de interesse. Tem bastante gente que discute o tema, em especial no Brasil, inclisve economistas. Eu, particularmente, não tenho domínio sobre a literatura e o pouco que sei é de apresentações de congressos, reportagens de jornais e conversas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Abelhas e Classes</title>
      <link>/sobre-abelhas-e-classes/06/2018/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/sobre-abelhas-e-classes/06/2018/</guid>
      <description>Sobre Abelhas e ClassesEste texto foi originalmente publicado em meu blog anterior &amp;quot;economiaSG&amp;quot;, no dia 3 de Dezembro de 2016. Alguns textos desta primeira experiência com blogs foram republicados aqui e podem ser encontrados na categoria &amp;quot;economiaSG&amp;quot;
Tenho tido um interesse na criação de abelhas. Na verdade, faz tempo que tenho este interesse, em particular nas abelhas nativas sem ferrão. Sempre fui um biólogo frustrado, então estes interesses excêntricos fazem parte do meu dia a dia.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>