<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Academia on Rodrigo Volmir Anderle</title>
    <link>/tags/academia/</link>
    <description>Recent content in Academia on Rodrigo Volmir Anderle</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/academia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Curtas: 31/08/2018</title>
      <link>/curtas-31-08-2018/08/2018/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/curtas-31-08-2018/08/2018/</guid>
      <description>Congressos  XL SODEBRAS (Soluções para o Desenvolvimento do País). Congresso acontecerá em Vitória-ES, entre os dias 10 e 12 de Dezembro. A submissão do resumo se encerra hoje, dia 31 de Agosto (foi mal, hehe), mas ainda dá para se inscrever como ouvinte. Os artigos aprovados comporão uma edição especial da revista SODEBRAS. Particularmente achei as taxas de inscrição e submissão proibitivas.   Chamada para Artigos  Revista de Estudos Sociais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curtas - 24/08/2018</title>
      <link>/curtas-24-08-2018/08/2018/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/curtas-24-08-2018/08/2018/</guid>
      <description>Bolsas  Bolsa de Pós-Doutorado na UFRN, até 31/08/2018.  Textos  Interessante texto sobre a importância da clareza nas ideias para desenvolver melhor os pensamentos. De Paul Romer.
 Já este texto é de um colega de pós-graduação na UFBA em que faz uma discussão sobre o papel dos bancos como criadores de moeda, endividamento e estratégias de combate à crise financeira de 2007. Acesse aqui.
 Já neste texto de Paulo Gala trata das economias de aglomeração e dos efeitos de especialização.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma discussão a respeito do crescimento econômico dos municípios do Nordeste brasileiro</title>
      <link>/uma-discuss%C3%A3o-a-respeito-do-crescimento-econ%C3%B4mico-dos-munic%C3%ADpios-do-nordeste-brasileiro/08/2018/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/uma-discuss%C3%A3o-a-respeito-do-crescimento-econ%C3%B4mico-dos-munic%C3%ADpios-do-nordeste-brasileiro/08/2018/</guid>
      <description>Contextualizando Este texto pretende explicar melhor o artigo que publiquei recentemente em parceria com meus orientadores (Veja aqui). Além de motivar a sua leitura, também pretendo fazer essa discussão como uma forma de divulgação.
Uma ressalva Inicialmente preciso chamar a atenção sobre a fundamentação do artigo que é neoclássica. Isso significa que os modelos teóricos partem de uma série de pressupostos simplificadores. Hoje já não sou um entusiasta dessa visão, mas acredito que é um ponto de vista que permite alguns importantes insights.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre uma sociedade binária</title>
      <link>/sobre-uma-sociedade-bin%C3%A1ria/08/2018/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/sobre-uma-sociedade-bin%C3%A1ria/08/2018/</guid>
      <description>Sobre uma sociedade binária1 Este texto foi originalmente publicado em meu blog anterior &amp;quot;economiaSG&amp;quot;, no dia 25 de Novembro de 2017. Alguns textos desta primeira experiência com blogs foram republicados aqui e podem ser encontrados na categoria &amp;quot;economiaSG&amp;quot;.
Em uma manhã destas estava em uma aula e meu professor fez uma pergunta que ressuscitou este raciocínio antigo: criamos uma sociedade sem capacidade de criticar. Isto significa que só acreditamos (sociedade) naquilo que nos é repassado e, como externalidade deste processo ao longo de nossas vidas, passamos a demandar que verdades nos sejam repassadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minha primeira publicação e uma série de agradecimentos</title>
      <link>/minha-primeira-publica%C3%A7%C3%A3o-e-uma-s%C3%A9rie-de-agradecimentos/07/2018/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/minha-primeira-publica%C3%A7%C3%A3o-e-uma-s%C3%A9rie-de-agradecimentos/07/2018/</guid>
      <description>Minha primeira publicação Recentemente tive um artigo aceito para publicação na Revista Brasileira de Estudos Regionais e Urbanos e por acaso hoje saiu esta publicação da revista. Como deixei claro no título e no subtítulo deste post se trata da minha primeira publicação em revista/periódico científica (Veja aqui). Por enquanto estou a um abismo de distância de uma segunda publicação, mas o momento é de reconhecer o esforço feito e agradecer o auxílio e apoio de muitos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre o Blog</title>
      <link>/sobre-o-blog/06/2018/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/sobre-o-blog/06/2018/</guid>
      <description>Por que este blog?Olá, meu nome é Rodrigo Volmir Anderle e este post é sobre o que está por trás deste blog. Este não é o meu primeiro blog. Tecnicamente diria que é o segundo, mas na prática já fiz várias outras tentativas. Todas frustradas pelas dificuldades encontradas, além do medo de se comprometer tanto na rede mundial de computadores.
O blog que considero o meu primeiro foi o economiaSG que foi a experiência mais intensa que tive nestas tentativas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>