<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pesquisa on Rodrigo Volmir Anderle</title>
    <link>/tags/pesquisa/</link>
    <description>Recent content in Pesquisa on Rodrigo Volmir Anderle</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/pesquisa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Resenha: 2013 - Arthur - Complexity Economics: A Different Framework for Economic Thought</title>
      <link>/fichamento-2013-arthur-complexity-economics-a-different-framework-for-economic-thought/03/2019/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fichamento-2013-arthur-complexity-economics-a-different-framework-for-economic-thought/03/2019/</guid>
      <description>A proposta deste texto é um pouco diferente. Em função da Tese, tenho lido muita coisa, em sua maioria, interessante. Infelizmente, meu processo de compreensão é lento e, por muitas vezes, não consigo fazer ele por completo. Assim, acabo fichando rapidamente os textos sem dar a devida profundidade que eles, talvez, merecessem. Na esperança de compensar esse lapso de atenção, vou dedicar este espaço para fazer isso de vez em quando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curtas #7</title>
      <link>/curtas-7/03/2019/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/curtas-7/03/2019/</guid>
      <description>Retomando a atividade após o carnaval, divulgo alguns congressos que estão por acontecer, uma chamada de resumos para capítulos de um livro, um curso de verão e uma nova edição da RBERU.
Congressos e ConferênciasIII Encontro de Economia Aplicada de Sergipe (III EEA-SE): Acontecerá nos dias 18 e 19 de junho em Sergipe.Prazo para sumissão de artigos até o dia 14 de Abril nas áreas temáticas de: Economia Regional e Meio Ambiente; Economia do Trabalho, Social e da Educação; Crescimento Econômico e da Inovação; e Teoria Econômica e Métodos Quantitativos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curtas #5: Bolsa, Financiamento de Pesquisas, Revistas e seleções de pós-graduação</title>
      <link>/curtas-5-bolsa-financiamento-de-pesquisas-revistas-e-sele%C3%A7%C3%B5es-de-p%C3%B3s-gradua%C3%A7%C3%A3o/12/2018/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/curtas-5-bolsa-financiamento-de-pesquisas-revistas-e-sele%C3%A7%C3%B5es-de-p%C3%B3s-gradua%C3%A7%C3%A3o/12/2018/</guid>
      <description>Hoje divulgo chamadas para submissão de artigos em revistas de economia, seleção para financiamento de pesquisas que envolvam os últimos anos do ensino fundamental, seleção para doutorado, bolsa de estudo ofertada pela John Hopkings, em nome de Marielle Franco (presente!), e a publicação mais recente da revista Análise Econômica.
Chamada para artigos Revista de Economia da UFPR
 &amp;ldquo;A Revista de Economia, da Universidade Federal do Paraná, está reaberta para receber novas submissões de artigos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>