<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diversos on Rodrigo Volmir Anderle</title>
    <link>/tags/diversos/</link>
    <description>Recent content in Diversos on Rodrigo Volmir Anderle</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/diversos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Resenha: 2013 - Arthur - Complexity Economics: A Different Framework for Economic Thought</title>
      <link>/fichamento-2013-arthur-complexity-economics-a-different-framework-for-economic-thought/03/2019/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fichamento-2013-arthur-complexity-economics-a-different-framework-for-economic-thought/03/2019/</guid>
      <description>A proposta deste texto é um pouco diferente. Em função da Tese, tenho lido muita coisa, em sua maioria, interessante. Infelizmente, meu processo de compreensão é lento e, por muitas vezes, não consigo fazer ele por completo. Assim, acabo fichando rapidamente os textos sem dar a devida profundidade que eles, talvez, merecessem. Na esperança de compensar esse lapso de atenção, vou dedicar este espaço para fazer isso de vez em quando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapas com &#39;brazilmaps&#39;</title>
      <link>/mapas-com-brazilmaps/01/2019/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mapas-com-brazilmaps/01/2019/</guid>
      <description>O objetivo deste texto é buscar um shapfile do mapa do brazil com os municípios e descobrir como vincular dados para exposição gráfica.
Após uma rápida pesquisa, encontrei, no google, o pacote brazilmaps com mapas do Brasil de 2016, disponibilizados pelo IBGE.
São três funções que parecem ser as mais utilizáveis: get_brmap, join_data e plot_brmap. Junto com o pacote, existem alguns dados em formato facilitado para vincular ao mapa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Correlação não é causalidade, mas...: Homicídios</title>
      <link>/correla%C3%A7%C3%A3o-n%C3%A3o-%C3%A9-causalidade-mas-homic%C3%ADdios/10/2018/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/correla%C3%A7%C3%A3o-n%C3%A3o-%C3%A9-causalidade-mas-homic%C3%ADdios/10/2018/</guid>
      <description>Pois bem, a ideia aqui é apresentar correlações que são identificadas em gráficos. Faço isso como um exercício. Então é importante que se diga que todas as considerações feitas aqui são &amp;ldquo;achismos&amp;rdquo;. Por isso que o título é &amp;ldquo;Correlação não é Causalidade&amp;rdquo;.
Também preciso destacar que violência não é minha área de interesse. Tem bastante gente que discute o tema, em especial no Brasil. Eu, particularmente, não tenho domínio sobre a literatura e o pouco que sei é de apresentações de congressos, reportagens de jornais e conversas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por que a &#34;solução&#34; é empreender? E por que isso não é bom?</title>
      <link>/por-que-a-solu%C3%A7%C3%A3o-%C3%A9-empreender/08/2018/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/por-que-a-solu%C3%A7%C3%A3o-%C3%A9-empreender/08/2018/</guid>
      <description>Por que a &amp;ldquo;solução&amp;rdquo; é empreender? E por que isso não é bom? Este texto foi originalmente publicado no dia 17 de Março de 2017 em meu blog anterior, &amp;quot;economiaSG&amp;quot;. Alguns textos deste blog foram republicados aqui e podem ser encontrados na categoria &amp;quot;economiaSG&amp;quot;
O país segue em crise, embora, aparentemente, a mídia tenha esquecido disso e propagandeie que o pior já passou e que já começamos a retomada. Se o pior já passou, realmente, não tenho certeza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre uma sociedade binária</title>
      <link>/sobre-uma-sociedade-bin%C3%A1ria/08/2018/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/sobre-uma-sociedade-bin%C3%A1ria/08/2018/</guid>
      <description>Sobre uma sociedade binária1 Este texto foi originalmente publicado em meu blog anterior &amp;quot;economiaSG&amp;quot;, no dia 25 de Novembro de 2017. Alguns textos desta primeira experiência com blogs foram republicados aqui e podem ser encontrados na categoria &amp;quot;economiaSG&amp;quot;.
Em uma manhã destas estava em uma aula e meu professor fez uma pergunta que ressuscitou este raciocínio antigo: criamos uma sociedade sem capacidade de criticar. Isto significa que só acreditamos (sociedade) naquilo que nos é repassado e, como externalidade deste processo ao longo de nossas vidas, passamos a demandar que verdades nos sejam repassadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quem sou eu?</title>
      <link>/quem-sou-eu/07/2018/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/quem-sou-eu/07/2018/</guid>
      <description>Quem sou eu? (Objetivo)  Nome: Rodrigo Volmir Anderle
 Idade: 33anos Natural: Caxias do Sul/RS Cidades que morou: Caxias do Sul/RS, Daphne-Alabama/EUA, Caruaru/PE, Salvador/BA, Brasília/DF. Formação: Graduado em Ciências Econômicas pela UCS/RS, Mestre em Economia Regional pelo PPGECON-UFPE/CAA, Doutorando em Economia Aplicada pelo PPGE-UFBA. Áreas de Interesse: Crescimento, Desenvolvimento, Economia Regional, Inovação, Análise de Redes, Complexidade. Currículo Lattes.  Quem sou eu? (Prolixo) Não é uma questão de autopromoção, mas sim de coerência.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre o Blog</title>
      <link>/sobre-o-blog/06/2018/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/sobre-o-blog/06/2018/</guid>
      <description>Por que este blog?Olá, meu nome é Rodrigo Volmir Anderle e este post é sobre o que está por trás deste blog. Este não é o meu primeiro blog. Tecnicamente diria que é o segundo, mas na prática já fiz várias outras tentativas. Todas frustradas pelas dificuldades encontradas, além do medo de se comprometer tanto na rede mundial de computadores.
O blog que considero o meu primeiro foi o economiaSG que foi a experiência mais intensa que tive nestas tentativas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>