<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Economiasg on Rodrigo Volmir Anderle</title>
    <link>/categories/economiasg/</link>
    <description>Recent content in Economiasg on Rodrigo Volmir Anderle</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/economiasg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Por que a &#34;solução&#34; é empreender? E por que isso não é bom?</title>
      <link>/por-que-a-solu%C3%A7%C3%A3o-%C3%A9-empreender/08/2018/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/por-que-a-solu%C3%A7%C3%A3o-%C3%A9-empreender/08/2018/</guid>
      <description>Por que a &amp;ldquo;solução&amp;rdquo; é empreender? E por que isso não é bom? Este texto foi originalmente publicado no dia 17 de Março de 2017 em meu blog anterior, &amp;quot;economiaSG&amp;quot;. Alguns textos deste blog foram republicados aqui e podem ser encontrados na categoria &amp;quot;economiaSG&amp;quot;
O país segue em crise, embora, aparentemente, a mídia tenha esquecido disso e propagandeie que o pior já passou e que já começamos a retomada. Se o pior já passou, realmente, não tenho certeza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre uma sociedade binária</title>
      <link>/sobre-uma-sociedade-bin%C3%A1ria/08/2018/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/sobre-uma-sociedade-bin%C3%A1ria/08/2018/</guid>
      <description>Sobre uma sociedade binária1 Este texto foi originalmente publicado em meu blog anterior &amp;quot;economiaSG&amp;quot;, no dia 25 de Novembro de 2017. Alguns textos desta primeira experiência com blogs foram republicados aqui e podem ser encontrados na categoria &amp;quot;economiaSG&amp;quot;.
Em uma manhã destas estava em uma aula e meu professor fez uma pergunta que ressuscitou este raciocínio antigo: criamos uma sociedade sem capacidade de criticar. Isto significa que só acreditamos (sociedade) naquilo que nos é repassado e, como externalidade deste processo ao longo de nossas vidas, passamos a demandar que verdades nos sejam repassadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Abelhas e Classes</title>
      <link>/sobre-abelhas-e-classes/06/2018/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/sobre-abelhas-e-classes/06/2018/</guid>
      <description>Sobre Abelhas e ClassesEste texto foi originalmente publicado em meu blog anterior &amp;quot;economiaSG&amp;quot;, no dia 3 de Dezembro de 2016. Alguns textos desta primeira experiência com blogs foram republicados aqui e podem ser encontrados na categoria &amp;quot;economiaSG&amp;quot;
Tenho tido um interesse na criação de abelhas. Na verdade, faz tempo que tenho este interesse, em particular nas abelhas nativas sem ferrão. Sempre fui um biólogo frustrado, então estes interesses excêntricos fazem parte do meu dia a dia.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>