<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Curtas on Rodrigo Volmir Anderle</title>
    <link>/categories/curtas/</link>
    <description>Recent content in Curtas on Rodrigo Volmir Anderle</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/curtas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Curtas #6</title>
      <link>/curtas-6/01/2019/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/curtas-6/01/2019/</guid>
      <description>Estou criando um padrão para a divulgação dessa seção de Curtas. Minha ideia é fazer mensalmente, assim terei mais tempo de organizar as informações que vou recebendo e repassar elas de forma organizada. Infelizmente, para essa primeira tentativa de 2019 já deu um &amp;ldquo;probleminha&amp;rdquo;. Algumas das informações que recebi já estão defasadas, com seu prazos encerrados. De toda forma, compartilho para dar acesso à informação. Neste texto estão chamadas para congressos e fóruns, novos volumes de revistas científicas, abertura de processo seletivo de um novo curso de doutorado em economia e chamada para trabalhos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curtas #5: Bolsa, Financiamento de Pesquisas, Revistas e seleções de pós-graduação</title>
      <link>/curtas-5-bolsa-financiamento-de-pesquisas-revistas-e-sele%C3%A7%C3%B5es-de-p%C3%B3s-gradua%C3%A7%C3%A3o/12/2018/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/curtas-5-bolsa-financiamento-de-pesquisas-revistas-e-sele%C3%A7%C3%B5es-de-p%C3%B3s-gradua%C3%A7%C3%A3o/12/2018/</guid>
      <description>Hoje divulgo chamadas para submissão de artigos em revistas de economia, seleção para financiamento de pesquisas que envolvam os últimos anos do ensino fundamental, seleção para doutorado, bolsa de estudo ofertada pela John Hopkings, em nome de Marielle Franco (presente!), e a publicação mais recente da revista Análise Econômica.
Chamada para artigos Revista de Economia da UFPR
 &amp;ldquo;A Revista de Economia, da Universidade Federal do Paraná, está reaberta para receber novas submissões de artigos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curtas: 15/09/2018</title>
      <link>/curtas-15-09-2018/09/2018/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/curtas-15-09-2018/09/2018/</guid>
      <description>Informações gerais Com o feriado acabei não publicando estes curtas na semana passada. Isso fez com que alguns dos prazos já tenham se encerrado. De toda forma vou compartilhar, pois muitas das informações são cíclicas. Assim, também divulgo para para conhecimento de sua existência.
Revistas  CEPAL: Duas publicações que recebi por email, confesso que não as li, mas vale para divulgação.
 Metodologias dos números índice: pelo o que entendi a CEPAL vai passar a publicar documentos explicando as metodologias utilizadas pelo órgão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curtas: 31/08/2018</title>
      <link>/curtas-31-08-2018/08/2018/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/curtas-31-08-2018/08/2018/</guid>
      <description>Congressos  XL SODEBRAS (Soluções para o Desenvolvimento do País). Congresso acontecerá em Vitória-ES, entre os dias 10 e 12 de Dezembro. A submissão do resumo se encerra hoje, dia 31 de Agosto (foi mal, hehe), mas ainda dá para se inscrever como ouvinte. Os artigos aprovados comporão uma edição especial da revista SODEBRAS. Particularmente achei as taxas de inscrição e submissão proibitivas.   Chamada para Artigos  Revista de Estudos Sociais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curtas - 24/08/2018</title>
      <link>/curtas-24-08-2018/08/2018/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/curtas-24-08-2018/08/2018/</guid>
      <description>Bolsas  Bolsa de Pós-Doutorado na UFRN, até 31/08/2018.  Textos  Interessante texto sobre a importância da clareza nas ideias para desenvolver melhor os pensamentos. De Paul Romer.
 Já este texto é de um colega de pós-graduação na UFBA em que faz uma discussão sobre o papel dos bancos como criadores de moeda, endividamento e estratégias de combate à crise financeira de 2007. Acesse aqui.
 Já neste texto de Paulo Gala trata das economias de aglomeração e dos efeitos de especialização.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>