<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Rodrigo Volmir Anderle</title>
    <link>/categories/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Rodrigo Volmir Anderle</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Curtas #4: Revistas, Congressos, bolsas e outras coisas mais</title>
      <link>/curtas-revistas-congressos-bolsas-e-outras-coisas-mais/11/2018/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/curtas-revistas-congressos-bolsas-e-outras-coisas-mais/11/2018/</guid>
      <description>Divulgando algumas oportunidades. A maior parte delas repasso do blog Economic Sociology and Political Economy. Como sugere o título são abordagens bem heterodoxas.
Da ABEIN tem uma chamada para artigo. E da UFBA, uma oportunidade para bolsa de Pós-Doutorado da Capes.
Chamada para Revistas  Após o III Encontro Nacional de Economia Industrial e da Inovação, a ABEIN disponibiliza chamada para artigo em número especial da revista Ensaios da UFV que trará os artigos melhor avaliados do III ENEI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curtas: 15/09/2018</title>
      <link>/curtas-15-09-2018/09/2018/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/curtas-15-09-2018/09/2018/</guid>
      <description>Informações gerais Com o feriado acabei não publicando estes curtas na semana passada. Isso fez com que alguns dos prazos já tenham se encerrado. De toda forma vou compartilhar, pois muitas das informações são cíclicas. Assim, também divulgo para para conhecimento de sua existência.
Revistas  CEPAL: Duas publicações que recebi por email, confesso que não as li, mas vale para divulgação.
 Metodologias dos números índice: pelo o que entendi a CEPAL vai passar a publicar documentos explicando as metodologias utilizadas pelo órgão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curtas: 31/08/2018</title>
      <link>/curtas-31-08-2018/08/2018/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/curtas-31-08-2018/08/2018/</guid>
      <description>Congressos  XL SODEBRAS (Soluções para o Desenvolvimento do País). Congresso acontecerá em Vitória-ES, entre os dias 10 e 12 de Dezembro. A submissão do resumo se encerra hoje, dia 31 de Agosto (foi mal, hehe), mas ainda dá para se inscrever como ouvinte. Os artigos aprovados comporão uma edição especial da revista SODEBRAS. Particularmente achei as taxas de inscrição e submissão proibitivas.   Chamada para Artigos  Revista de Estudos Sociais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curtas - 24/08/2018</title>
      <link>/curtas-24-08-2018/08/2018/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/curtas-24-08-2018/08/2018/</guid>
      <description>Bolsas  Bolsa de Pós-Doutorado na UFRN, até 31/08/2018.  Textos  Interessante texto sobre a importância da clareza nas ideias para desenvolver melhor os pensamentos. De Paul Romer.
 Já este texto é de um colega de pós-graduação na UFBA em que faz uma discussão sobre o papel dos bancos como criadores de moeda, endividamento e estratégias de combate à crise financeira de 2007. Acesse aqui.
 Já neste texto de Paulo Gala trata das economias de aglomeração e dos efeitos de especialização.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quem sou eu?</title>
      <link>/quem-sou-eu/07/2018/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/quem-sou-eu/07/2018/</guid>
      <description>Quem sou eu? (Objetivo)  Nome: Rodrigo Volmir Anderle
 Idade: 33anos Natural: Caxias do Sul/RS Cidades que morou: Caxias do Sul/RS, Daphne-Alabama/EUA, Caruaru/PE, Salvador/BA, Brasília/DF. Formação: Graduado em Ciências Econômicas pela UCS/RS, Mestre em Economia Regional pelo PPGECON-UFPE/CAA, Doutorando em Economia Aplicada pelo PPGE-UFBA. Áreas de Interesse: Crescimento, Desenvolvimento, Economia Regional, Inovação, Análise de Redes, Complexidade. Currículo Lattes.  Quem sou eu? (Prolixo) Não é uma questão de autopromoção, mas sim de coerência.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre o Blog</title>
      <link>/sobre-o-blog/06/2018/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/sobre-o-blog/06/2018/</guid>
      <description>Por que este blog?Olá, meu nome é Rodrigo Volmir Anderle e este post é sobre o que está por trás deste blog. Este não é o meu primeiro blog. Tecnicamente diria que é o segundo, mas na prática já fiz várias outras tentativas. Todas frustradas pelas dificuldades encontradas, além do medo de se comprometer tanto na rede mundial de computadores.
O blog que considero o meu primeiro foi o economiaSG que foi a experiência mais intensa que tive nestas tentativas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>