<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Base De Dados on Rodrigo Volmir Anderle</title>
    <link>/tags/base-de-dados/</link>
    <description>Recent content in Base De Dados on Rodrigo Volmir Anderle</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/base-de-dados/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mapas com &#39;brazilmaps&#39;</title>
      <link>/mapas-com-brazilmaps/01/2019/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mapas-com-brazilmaps/01/2019/</guid>
      <description>O objetivo deste texto é buscar um shapfile do mapa do brazil com os municípios e descobrir como vincular dados para exposição gráfica.
Após uma rápida pesquisa, encontrei, no google, o pacote brazilmaps com mapas do Brasil de 2016, disponibilizados pelo IBGE.
São três funções que parecem ser as mais utilizáveis: get_brmap, join_data e plot_brmap. Junto com o pacote, existem alguns dados em formato facilitado para vincular ao mapa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Correlação não é causalidade, mas...: Homicídios</title>
      <link>/correla%C3%A7%C3%A3o-n%C3%A3o-%C3%A9-causalidade-mas-homic%C3%ADdios/10/2018/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/correla%C3%A7%C3%A3o-n%C3%A3o-%C3%A9-causalidade-mas-homic%C3%ADdios/10/2018/</guid>
      <description>Pois bem, a ideia aqui é apresentar correlações que são identificadas em gráficos. Faço isso como um exercício. Então é importante que se diga que todas as considerações feitas aqui são &amp;ldquo;achismos&amp;rdquo;. Por isso que o título é &amp;ldquo;Correlação não é Causalidade&amp;rdquo;.
Também preciso destacar que violência não é minha área de interesse. Tem bastante gente que discute o tema, em especial no Brasil. Eu, particularmente, não tenho domínio sobre a literatura e o pouco que sei é de apresentações de congressos, reportagens de jornais e conversas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Base de dados: Homicídios</title>
      <link>/base-de-dados-homic%C3%ADdios/10/2018/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/base-de-dados-homic%C3%ADdios/10/2018/</guid>
      <description>Este post é na verdade parte de um post que, por sua vez, é parte de uma ideia. Tudo começou com discussões políticas a respeito da violência. Então resolvi dar uma olhada nos dados. No final das contas não encontrei as correlações que imaginava. De toda forma, como tive todo o trabalho de pesquisa e produção, vou deixar disponível para quem tiver interesse.
Neste post específico está a construção da base de dados.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>