<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Publicações on Rodrigo Volmir Anderle</title>
    <link>/tags/publica%C3%A7%C3%B5es/</link>
    <description>Recent content in Publicações on Rodrigo Volmir Anderle</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/publica%C3%A7%C3%B5es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Fichamento: 2013 - Arthur - Complexity Economics: A Different Framework for Economic Thought</title>
      <link>/fichamento-2013-arthur-complexity-economics-a-different-framework-for-economic-thought/03/2019/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fichamento-2013-arthur-complexity-economics-a-different-framework-for-economic-thought/03/2019/</guid>
      <description>A proposta deste texto é um pouco diferente. Em função da Tese, tenho lido muita coisa, em sua maioria, interessante. Infelizmente, meu processo de compreensão é lento e, por muitas vezes, não consigo fazer ele por completo. Assim, acabo fichando rapidamente os textos sem dar a devida profundidade que eles, talvez, merecessem. Na esperança de compensar esse lapso de atenção, vou dedicar este espaço para fazer isso de vez em quando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crescimento da Produtividade dos Municípios Nordestinos: Modelos para Dependência Espacial</title>
      <link>/crescimento-da-produtividade-dos-munic%C3%ADpios-nordestinos-modelos-para-depend%C3%AAncia-espacial/03/2019/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/crescimento-da-produtividade-dos-munic%C3%ADpios-nordestinos-modelos-para-depend%C3%AAncia-espacial/03/2019/</guid>
      <description>Sigo a reprodução do artigo baseado em minha dissertação de mestrado. Acredito que, além deste, irei publicar só mais um texto e encerro esta série. Adianto um ensinamento desta experiência que é já deixar o material em um formato de fácil reprodução, pois tem sido trabalhoso todo esse esforço.
Recapitulando o que já foi discutido, segue uma série de links:
 Dissertação que originou o artigo, aqui;
 Artigo publicado, aqui;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curtas #5: Bolsa, Financiamento de Pesquisas, Revistas e seleções de pós-graduação</title>
      <link>/curtas-5-bolsa-financiamento-de-pesquisas-revistas-e-sele%C3%A7%C3%B5es-de-p%C3%B3s-gradua%C3%A7%C3%A3o/12/2018/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/curtas-5-bolsa-financiamento-de-pesquisas-revistas-e-sele%C3%A7%C3%B5es-de-p%C3%B3s-gradua%C3%A7%C3%A3o/12/2018/</guid>
      <description>Hoje divulgo chamadas para submissão de artigos em revistas de economia, seleção para financiamento de pesquisas que envolvam os últimos anos do ensino fundamental, seleção para doutorado, bolsa de estudo ofertada pela John Hopkings, em nome de Marielle Franco (presente!), e a publicação mais recente da revista Análise Econômica.
Chamada para artigos Revista de Economia da UFPR
 &amp;ldquo;A Revista de Economia, da Universidade Federal do Paraná, está reaberta para receber novas submissões de artigos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>