<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Empregos on Rodrigo Volmir Anderle</title>
    <link>/tags/empregos/</link>
    <description>Recent content in Empregos on Rodrigo Volmir Anderle</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/empregos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Curtas #4: Revistas, Congressos, bolsas e outras coisas mais</title>
      <link>/curtas-revistas-congressos-bolsas-e-outras-coisas-mais/11/2018/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/curtas-revistas-congressos-bolsas-e-outras-coisas-mais/11/2018/</guid>
      <description>Divulgando algumas oportunidades. A maior parte delas repasso do blog Economic Sociology and Political Economy. Como sugere o título do blog são abordagens bastante heterodoxas.
Da ABEIN tem uma chamada para artigo. E da UFBA uma oportunidade para bolsa de Pós-Doutorado da Capes.
Chamada para Revistas  Após o III Encontro Nacional de Economia Industrial e da Inovação, a [ABEIN]](http://www.abein.org/chamada-de-artigos) disponibiliza chamada para artigo em número especial da revista Ensaios da UFV que trará os artigos melhor avaliados do III ENEI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curtas: 15/09/2018</title>
      <link>/curtas-15-09-2018/09/2018/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/curtas-15-09-2018/09/2018/</guid>
      <description>Informações gerais Com o feriado acabei não publicando estes curtas na semana passada. Isso fez com que alguns dos prazos já tenham se encerrado. De toda forma vou compartilhar, pois muitas das informações são cíclicas. Assim, também divulgo para para conhecimento de sua existência.
Revistas  CEPAL: Duas publicações que recebi por email, confesso que não as li, mas vale para divulgação.
 Metodologias dos números índice: pelo o que entendi a CEPAL vai passar a publicar documentos explicando as metodologias utilizadas pelo órgão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por que a &#34;solução&#34; é empreender? E por que isso não é bom?</title>
      <link>/por-que-a-solu%C3%A7%C3%A3o-%C3%A9-empreender/08/2018/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/por-que-a-solu%C3%A7%C3%A3o-%C3%A9-empreender/08/2018/</guid>
      <description>Por que a &amp;ldquo;solução&amp;rdquo; é empreender? E por que isso não é bom? Este texto foi originalmente publicado no dia 17 de Março de 2017 em meu blog anterior, &amp;quot;economiaSG&amp;quot;. Alguns textos deste blog foram republicados aqui e podem ser encontrados na categoria &amp;quot;economiaSG&amp;quot;
O país segue em crise, embora, aparentemente, a mídia tenha esquecido disso e propagandeie que o pior já passou e que já começamos a retomada. Se o pior já passou, realmente, não tenho certeza.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>